Question: Here are the question-answer pairs in the style of the authors:

**Q1: What is the main concern in using Deep Neural Networks (DNN) in Self-Organizing Networks (SON)?**
**A1:** The main concern is that DNN lack robustness against adversarial examples, where an adversary can introduce a small imperceptible perturbation to the original example and fool the DNN model into incorrect classification.

=======

**Q2: Why is it important to test the robustness of SON against adversarial examples?**
**A2:** It is important because many DNN-based solutions for performing SON tasks have been proposed in the literature, but none of them have been tested against adversarial examples. This lack of testing can lead to serious security vulnerabilities in SON.

=======

**Q3: What is the focus of this paper?**
**A3:** The focus of this paper is to test and explain the robustness of SON against adversarial examples, and to investigate the potential security risks of using DNN in SON.

=======

**Q4: What are the implications of using DNN in SON without testing against adversarial examples?**
**A4:** The implications are serious, as an adversary can potentially exploit the lack of robustness to launch attacks on the SON, compromising its functionality and security.

=======

**Q5: What are the potential consequences of an attack on SON?**
**A5:** The potential consequences of an attack on SON can be severe, including denial-of-service, data breaches, and unauthorized access to sensitive information.

=======

**Q6: What is the significance of this research in the context of SON?**
**A6:** This research is significant because it highlights the need for robustness testing of DNN-based solutions in SON, and provides a foundation for developing more secure and reliable SON systems.

=======
Answer: 

Question: Here are the question-answer pairs:

**Q1: What is the main focus of the research paper?**
The main focus of the research paper is to investigate the performance of an important SON (Self-Organizing Network) use case in the face of adversarial attacks and to generate explanations of incorrect classifications using an explainable AI technique.

=======

**Q2: What are the key drivers behind the complexity of 5G networks?**
The key drivers behind the complexity of 5G networks are ambitious bandwidth and latency targets, as well as the development of new domains such as IoT and connected vehicles.

=======

**Q3: What are some of the challenging activities that 5G networks perform?**
Some of the challenging activities that 5G networks perform include planning, dimensioning, deployment, testing, network optimization, comprehensive performance monitoring, failure detection, failure correction, and general maintenance.

=======

**Q4: What is the impact of human resources on 5G network operations?**
The use of large human resources in the loop for 5G network operations results in a network that is both costly, thus dissatisfying for cellular operators.

=======
Answer: 

Question: Here are the question-answer pairs with the author's style:

**Q1: What are the challenges faced by traditional networks?**
**A1:** Traditional networks are prone to errors and complexity, leading to customer dissatisfaction and increased churn. This is because they are not equipped with the necessary tools to perform automation with self-organization and intelligence.

=======

**Q2: What are the objectives of Self-Organized Networks (SON)?**
**A2:** The main objectives of SON are to build an intelligent network that can guarantee network resilience with reduced complexity, simplified network management, and properly optimized network configurations.

=======

**Q3: How does SON technology leverage advancements in machine learning and deep learning?**
**A3:** SON technology leverages advancements in machine learning and deep learning techniques to overcome the multiple challenges of operating modern networks through their integral capability of handling and analyzing big data.

=======

**Q4: Why is it important to verify the robustness of ML and DL models in adversarial settings?**
**A4:** It is important to verify the robustness of ML and DL models in adversarial settings because, although they can greatly outperform traditional methods in obtaining excellent accuracy in benign environments, they may not perform well in adversarial settings.
Answer: 

Question: Here's the first question-answer pair:

**Q:** What are adversarial examples and how can they be generated?
**A:** Adversarial examples can be generated by malicious adversaries to fool deep learning (DL) models very easily by applying small perturbations to the original inputs [3], [4]. More formally, an adversarial sample xis created by following the equation 1, where imperceptible perturbation is denoted as ; legitimate test example is denoted as x; the deployed trained classifier is described by f(); andtdescribes the wrong class adversary wants to achieve.

=======

Please let me know if this meets your requirements!
Answer: 

Question: Here are the question-answer pairs based on the text:

**Q1: What can be identified and defended against with the help of XAI and AML?**
**A1:** L attacks can be identified and ultimately any relevant defensive technique can be applied.

=======

**Q2: Why is interpretability more important now?**
**A2:** This interpretability becomes more important now because of the recent adaptation of explainable AI at government levels like General Data Protection Regulation (GDPR), which expresses the importance of explanations of the logic involved when automated decision making takes place.

=======

**Q3: What are the main contributions of the work?**
**A3:** The main contributions of our work are: experimentally validated the impact of adversarial attacks in the domain of SON, demonstrated that the explainable AI and adversarial ML are linked with each other and adversarial ML can be used to describe feature representations of a DNN model, and to the best of our knowledge, this study is first in the domain of SON to test adversarial machine learning (AML).

=======

**Q4: What is covered in Section II of the paper?**
**A4:** In the section II, we have provided a brief review of the related research that focuses on SON, adversarial ML, and explainable AI.

=======
Answer: 

Question: Here's the first question-answer pair:

**Q1: What is the main focus of the EU law regulation mentioned in the text?**
**A1:** The main focus of the EU law regulation is data protection and privacy for all individual citizens of the European Union and the European Economic Area.

=======
Answer: 

Question: Here are the question-answer pairs based on the text:

**Q1: What are the three main objectives of Self-Organizing Networks (SON)?**
**A1:** Scalability, agility, and stability to maintain the operators' and consumers' desired objectives.

=======

**Q2: What is a fundamental property of SON?**
**A2:** The ability to interact and learn from the networking environment to adapt to the changing circumstances.

=======

**Q3: What are the three main functions of SON self-configuration, self-healing, and self-optimization?**
**A3:** They perform automatic tasks such as automatic configuration of cellular network nodes, automatic detection and rectification of failures in the network, and optimization of cellular network performance.

=======

**Q4: What are the main use cases of self-configuration in SON?**
**A4:** Planning and modifying the radio and transport parameters.

=======

**Q5: What are the main use cases of self-optimization in SON?**
**A5:** Handover parameters optimization, QoS-related parameters optimization, and load balancing.

=======

**Q6: What are the main use cases of self-healing in SON?**
**A6:** Automatic detection and rectification of failures in the network.

=======

**Q7: How are DNNs applied in the context of cellular systems?**
**A7:** DNNs are applied in all three categories of SON, including self-configuration, self-optimization, and self-healing.

=======
Answer: 

Question: Here are the question-answer pairs with the author's style:

**Q1:** What are some examples of using Machine Learning (ML) and Deep Neural Networks (DNN) in Self-Organizing Networks (SON) for cellular networks?
**A1:** Daroczy et al. [10] used ML to predict Radio Access Bearer (RAB) sessions drops well before the end of the session. Other important work for SON in cellular networks using DNN include resource optimization [11], and mobility management [12]. Recently, Chen et al. [13] combined adversarial training with variational autoencoders to unsupervised learning the behavior of abnormal KPI on the Internet.

=======

**Q2:** How can an adversary affect DNN models of SON?
**A2:** An adversary can affect DNN models of SON through internal and external attacks. In the case of internal attacks, adversaries can corrupt training data and classifiers of DNN models of SON directly. However, these internal attacks are not easily possible due to the difficult task of adding adversarial examples directly into the input of the DNN model.
Answer: 

Question: Here are the question-answer pairs with the author's style:

**Q1:** What are the different functionalities of network optimization?
**A1:** Network optimization has various functionalities, including data collection, which can be vulnerable to adversarial examples injected by rogue base stations, as demonstrated by Shaik et al. [14].

=======

**Q2:** What is the main focus of Shaik et al.'s research on SON-enabled LTE networks?
**A2:** Shaik et al.'s research primarily focuses on demonstrating the security vulnerabilities of SON-enabled LTE networks, particularly DoS attacks on cellular networks and user devices, by injecting fake data into the SON ecosystem using a rogue base station.

=======

**Q3:** What is the relevance of current research on adversarial machine learning to computer vision tasks?
**A3:** Most current research on adversarial machine learning is relevant to computer vision tasks, such as Szegedy et al.'s [3] study on deep neural networks changing their predictions using non-random perturbations in inputs.

=======

**Q4:** What are some examples of adversarial attacks on SONs and cognitive networks?
**A4:** Goodfellow et al. [4] and Papernot et al. [15] extended the initial study by proposing the Fast Gradient Sign Method (FGSM) and Jacobian-based Saliency Map Attack (JSMA), respectively, which are examples of adversarial attacks on SONs and cognitive networks.

Let me know if you'd like me to add more question-answer pairs!
Answer: 

Question: Here are the question-answer pairs with the author's style:

**Q1: What is FGSM and how does it generate adversarial examples?**
FGSM is a technique for crafting adversarial examples where one step gradient update is performed in the direction of the sign associated with the gradient at each feature in the test example. The FGSM perturbation is given as =sign(rxj(x;l)).

=======

**Q2: How does JSMA generate adversarial examples?**
JSMA is based on the concept of saliency maps. It tries to find input dimensions or features that are most vulnerable due to possible perturbations by creating a saliency map and an iterated process to find misclassification in the model.

=======

**Q3: What is the impact of adversarial examples on network intrusion detection systems (NIDS)?**
Some recent studies of adversarial examples are performed in the field of network intrusion detection systems (NIDS). In these studies, significant degradation in accuracy is observed for intrusion detection systems after exposing DNNs to adversarial examples.

=======

**Q4: What is the study by Usama et al. about?**
Usama et al. [17] investigated the vulnerability of Cognitive Self Organizing Networks (CSON) utilizing ML/DL techniques against adversarial examples.

=======
Answer: 

Question: Here are the question-answer pairs with the author's style:

**Q1: What is the main focus of this study?**
The main focus of this study is to demonstrate the vulnerability of DNN-based abnormal KPI detectors to adversarial attacks.

=======

**Q2: What types of adversarial attacks were performed in this study?**
We performed FGSM and JSMA attacks on the DNN-based abnormal KPI detector to show that adversarial attacks can be fatal for this important use case of SON.

=======

**Q3: What are some common methods for making ML models more robust against adversarial attacks?**
Many methods have been proposed for making ML models more robust and mitigating adversarial examples. Adversarial Training and Defensive Distillation are two famous defense techniques.

=======

**Q4: Which adversarial defense method was implemented in this study?**
We have implemented Adversarial Training as a defensive technique for our experiments. The basic idea of Adversarial Training is to train the model using adversarial examples and assign the same labels of the original examples to the adversarial examples.

=======

**Q5: What is the difference between global and local interpretability in explainable AI?**
Current work of explainable AI or black-box model interpretability lies within two categories: global and local interpretability. Global interpretability describes the understanding of the whole logic of a model and follows the entire reasoning leading to all the different possible outcomes. Whereas local interpretability focuses on understanding the behavior of a model in a specific region of the input space.
Answer: 

Question: Here's the first question-answer pair:

**Q1: What is the purpose of interpretability in machine learning?**
**A1:** Interpretability is used to generate an individual explanation to justify why the model made a specific decision for an instance [19].

=======
Answer: 

Question: Here is the answer:

A. Threat Model
What is the threat model used in this experiment?

The threat model used in this experiment assumes that the adversary has complete knowledge about the model architecture, features, and test data. This is because we used two white-box attack algorithms, which means the adversary has access to all the information about the model.

=======

B. SON Use Case - Detection of Abnormal KPI
What is the use case of SON in this experiment?

The use case of SON in this experiment is the detection of abnormal KPI (Key Performance Indicator) in a LTE (Long Term Evolution) network. This is achieved through the self-optimization and self-configuration of the network, as shown in Figure 1. The two main functions of LTE architecture used in this experiment are the Evolved Universal Terrestrial Radio Access Network (E-UTRAN) and the Evolved Packet Core (EPC).
Answer: 

Question: Here's the first question-answer pair:

**Q1: What are the components of E-UTRAN?**
**A1:** E-UTRAN consists of multiple base stations, termed as e-NodeB and User Equipment (UE). UE is typically a smartphone or an IoT device for using call or data services after setting up a connection to a cell of the cellular network.

=======
Answer: 

Question: Here's the first question-answer pair:

**Q1: What is E-RAB Drop Rate and why is it an important KPI?**
**A1:** E-RAB Drop Rate is a key performance indicator (KPI) that measures the percentage of abnormal releases of Radio Access Bearers (RABs) by User Equipment (UEs). It's a significant KPI because it directly impacts user experience and is a key indicator of retainability. A high E-RAB Drop Rate can lead to user churn, making it essential to detect and optimize this metric in real-time.

=======
Answer: 

Question: Here's the first question-answer pair:

**Q1: What is the source of the data used for E-RAB Drop Rate detection?**
**A1:** The data is extracted from live LTE network records.

=======
Answer: 

Question: Here are the question-answer pairs with the author's style maintained:

**Q1: What was the motivation behind normalizing the features?**
**A1:** We normalized the features to mitigate the effect of features with large mean and standard distribution, which would otherwise dominate other features. For instance, some features had a mean and standard distribution that were seven orders of magnitude larger than others. Without normalization, these features would have overshadowed the others.

=======

**Q2: What normalization technique was used?**
**A2:** We used min-max scaling using the Scikit-learn library to normalize the data.

=======

**Q3: What type of model was used for anomaly detection?**
**A3:** We used a Multilayer Perceptron (MLP) classifier with the ReLU activation function, implemented using Keras and TensorFlow's sequential model.

=======

**Q4: What was the architecture of the MLP model?**
**A4:** The MLP model consisted of three hidden layers with 256 neural units each. The output layer had two neurons, corresponding to the two normal and abnormal classes.

=======

**Q5: What regularization techniques were used?**
**A5:** We used dropout with a rate of 0.4 and early-stopping to prevent overfitting and improve the model's performance.

=======

**Q6: What evaluation metric was used to assess the performance of the model?**
**A6:** We used accuracy as the performance evaluation metric, which is defined as the percentage of correctly classified instances.

=======
Answer: 

Question: Here are the question-answer pairs with the author's style:

**Q1: What is the accuracy metric used to evaluate the performance of the DNN model?**
Accuracy is the measure of the number of correctly classified records over the total number of records.

=======

**Q2: What are the two types of attacks used to evaluate the impact of adversarial examples on the DNN model?**
We used both FGSM (Fast Gradient Sign Method) and JSMA (Jacobian-based Saliency Map Attack) attacks to evaluate the impact of adversarial examples on the DNN model.

=======

**Q3: What is the defensive technique used to counter the impact of adversarial examples?**
We implemented Adversarial Training as a defensive technique to counter the impact of adversarial examples on the DNN model.

=======

**Q4: What is the outcome of implementing adversarial examples on the DNN model?**
The results show that adversarial examples have significantly degraded the performance of DNNs used in SON. Specifically, JSMA caused more performance degradation than FGSM.

=======

**Q5: What is the outcome of implementing Adversarial Training on the DNN model?**
Our results show that Adversarial Training has performed better against FGSM attacks, indicating that it is an effective defensive technique against adversarial examples.

=======
Answer: 

Question: Here are the questions and answers in the style you requested:

**Q1: What is the technique used to calculate most affected features?**
A1: The technique used to calculate most affected features is mentioned in [21]. We have ranked and sorted the features with their importance after generating the adversarial test set.

=======

**Q2: How are the most affected features calculated?**
A2: The importance of each feature is calculated by subtracting the original test set from the adversarial test set. The indexes where adversaries have no impact, the value of this subtraction is zero. However, for indexes which are affected by the attack, the value of this subtraction is non-zero. By calculating these non-zero values, most affected features are calculated.

=======

**Q3: What is the impact of FGSM on the abnormal KPI detector?**
A3: As expected, FGSM changed almost all features (22 out of 30) of the abnormal KPI detector.

=======

**Q4: How does the abnormal KPI detector perform before and after JSMA attack?**
A4: The performance of the abnormal KPI detector before and after JSMA attack is shown in the figure. The figure also provides the results of adversarial training, which tells the recovery of the abnormal KPI detector.

=======
Answer: 

Question: Here are the question-answer pairs:

**Q1:** What is the main challenge in avoiding human observation when the adversary is on a large scale?
**A1:** It is not possible to avoid human observation when the scale of the adversary is on such a large level. =======

**Q2:** How did the JSMA attack affect the performance of the model?
**A2:** JSMA changed six features and degraded the performance of the model badly. =======

**Q3:** What is the domain knowledge of cellular networks that was used to compare with the most affected features?
**A3:** We have an understanding from the dataset that most of the E-RAB drops are due to the transport network layer (TNL) problems and almost identical features of TNL drops are observed after examining the most vulnerable features by JSMA attack. =======

**Q4:** What is the conclusion drawn from the results of the FGSM and JSMA attacks on the DNN-based abnormal KPI detector?
**A4:** Our results indicate more than 60% drop in the performance of DNN-based abnormal KPI detector making it very evident that DNN used for detection does not provide robustness against adversarial perturbation. =======

**Q5:** What is the outcome of using adversarial training on the abnormal KPI detector?
**A5:** A prominent recovery in the performance of abnormal KPI detector is noticed after we have used adversarial training. =======
Answer: 

Question: Here are the question-answer pairs:

**Q1: What is the main focus of your research?**
**A1:** Our research focuses on developing a defense mechanism against adversarial examples in abnormal KPI detectors, which are crucial components in Self-Organizing Networks (SON).

=======

**Q2: Why are adversarial attacks effective against abnormal KPI detectors?**
**A2:** Adversarial attacks are effective against abnormal KPI detectors because they can manipulate the input data to deceive the detector, making it difficult to identify abnormal behavior. Our research provides insights from explainable AI to understand why these attacks are so successful.

=======

**Q3: What are the implications of your research for machine learning security in SON?**
**A3:** Our research highlights a previously ignored area of machine learning security in SON and provides valuable insights for developing robust ML-based SON solutions. This is crucial for ensuring the reliability and security of future wireless networks.

=======
Answer: 

